某人係邊個？曾蔭權的怨恨掃除了嗎？

前特首曾蔭權刑滿出獄，記者問他如何看律政司不告梁振英？本以為曾蔭權不會作任何表述，但他竟然提到，如果做這些比較，將會勾起以前心中的嬲和怨恨，不過現已靠念經將之掃除。

原來，真的有怨恨。

不過，已掃除了嗎？

我想起了一則佛經故事──「放下」。

有一日，和尚與弟子隨從路過一條小溪，正要渡河之時，遇到一名女子，於是和尚伸出援手說：「姑娘，來吧！我背妳過去。」跟在後面的弟子默不作聲，心想，師父不是教我們不要接近女色嗎？
多日後，弟子仍然想不通，於是走去問師父，怎料師父說：「我背那位姑娘過河，早就把她放下了！沒想到你卻把那位姑娘緊緊背著，到現在還沒放下來！」
聽曾蔭權的語調，看曾蔭權的神色，似乎，那些嬲和怨恨仍未掃除。

這次由醫院刑滿出獄，有人質疑是否刻意禮待曾蔭權？我則認為，就算當事人真的希望較有體面地出獄（出院），但能否在醫院留醫，還是要過醫生那一關，所以，我還是選擇信任醫生的專業。

同樣，有人推測曾蔭權是否被政治計算？我則認為，就算起訴階段存在政治因素，但去到審訊階段，還是要靠法官引導，最後由陪審團作判斷，所以，我還是選擇信任司法的專業。

過往，曾蔭權多次自詡是「香港仔」，誠然，曾蔭權確是「香港仔」的代表。他不單由低做起，最後官拜特首，我說的「香港仔」，更指作為香港人，你不理政治，政治最終也會找上你，何況，曾蔭權正正處於政治核心？

假如，曾蔭權沒有做特首，沒有跟某些人發生過節，他能避免這五年的難關嗎？

假如，麥齊光沒有做局長，沒有跟某些人發生過節，他能避免官非嗎？

假如，劉夢熊沒有做「啦啦隊」，沒有跟某些人發生過節，他又能避免官非嗎？

假如，曾德成沒有做局長，沒有跟某些人發生過節，他要提出請辭退休嗎？

假如，王維基沒有做電視，沒有跟某些人發生過節，他現在仍是經營網購嗎？

如果，世界上的確不能有太多如果。

不過，以上那麼多人都是「香港仔」的代表，因為你不理政治，政治最終也會找上你，何況，他們都處於政治核心，何況，他們都可能得罪了某人？